紐西蘭外交部關注香港民主派被捕 事件令人非常失望

警方週六（18日）拘捕 15 名民主派人士，包括民主黨創黨主席李柱銘、公民黨立法會前議員吳靄儀等。紐西蘭外交部長彼特斯(Winston Peters)，今在官方新聞稿表示關注事件，「包括立法會議員在內，共有 15 名備受矚目的民主派人士被捕，事件令人十分失望」。他又強調，在《基本法》的保障下，所有市民理應享受言論及集會自由。

新聞稿交代指，香港警察在週六拘捕 15 名民主派人士，指他們涉嫌在去年的反修例運動中，組織或參與未經許可集會。被捕者包括民主黨創黨主席李柱銘、職工盟領袖李卓人。彼特斯重申，對事件感到十分失望，特別是在這個國際理應合作對抗大流行疫症的時刻。

五眼出晒聲